---
date: 2009-01-27
title: Okular 0.8 veröffentlicht
---
Das Okular-Team freut sich, eine neue Version von Okular ankündigen zu können, die als Teil von <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a> veröffentlicht worden ist. Einige der neuen Funktionen und Verbesserungen (in zufälliger Reihenfolge): <ul type="disc"><li>Es ist jetzt mögliche Dokumente zu archivieren</li> <li>Die Suche kann nun von der aktuellen Seite aus gestartet werden</li> <li>Vorbereitende Unterstützung für Videos in PDF-Dokumenten</li> <li>Verbesserungen am Präsentationsmodus: Unterdrückung des Bildschirmschoners und Black-Screen-Modus</li> <li>Zusätzliche Anmerkungsstempel</li> <li>Unterstützung für das direkte Navigieren zu Noten durch einen Klick in Lilypond-PDF-Dokumenten</li> <li>Editor-Einstellungen für die Rückwärtssuche</li> <li>Export nach OpenDocument Text und HTML für die Backends ODT, FictionBook und EPUB (benötigt Qt 4.5)</li> <li>Neues Backend für G3/G4-Fax-Dokumente</li> <li>DjVu-Backend: Verbesserungen der Speicherverwaltung</li> <li>OpenDocument-Text-Backend: diverse Verbesserungen</li> <li>... weitere kleine Funktionen und Korrekturen</li> </ul> Und natürlich sind viele Fehler behoben worden.

